Request - English Grammar Assistanance

Traditional smoking induces potential health issues by inhaling harmful substances, namely nitrosamines and carbon monoxide. Therefore electronic cigarettes serve nicotine addicts an undeniable option but to smoke e-cigarette. However, Hong Kong Government has enacted an ultimate ban towards the new tobacco markets, in other word coercing people to step back and return to the old market which harming their health. Such policy decision reveals significantly lack of flexibility and causing unnecessary conflicts and frictions in the society.

Would anyone please have a grammatically analysis for the above paragraph, thank you in advance.

In other words

which harms

Such果句，主動詞reveals行simple present，and之後應該都係要行simple present

如果significant 形容動詞，加上句子後面仲有好長的話，我個人黎講會將significantly 擺reveals前面。同埋a lack of flexibility

grammatical analysis of the paragraph above

有錯請指教

Such policy decision reveals significantly lack of flexibility and causing (causes) unnecessary conflicts and frictions in the society.

或者
Such policy decision reveals significantly lack of flexibility, hence, causing unnecessary conflicts and frictions in the society.

Hence 係adverb 喔 ching

Comma後用hence，hence後面可以跟(動)名詞片語

例句（from牛津字典）：
We suspect they are trying to hide something, hence the need for an independent inquiry

Overall 你寫得有啲累贅， 簡單意思唔需要用咁多生字嚟堆砌，何況你唔熟個usage，搞到弄巧反拙。 我建議你留意多啲點樣make argument，解釋多啲點解會harm their health/ cause conflicts。

我用手機但可能會移位

Therefore electronic cigarettes serve nicotine addicts an undeniable option but to smoke e-cigarette.

X undeniable(why undeniable?) ➡ alternative
X but to (反而)...

➡ Therefore, electronic cigarettes provide an alternative option for nicotine addicts. (唔使重覆to smoke e-cigarettes，因為subject已經提過)

//

However, Hong Kong Government has enacted an ultimate ban towards the new tobacco markets

X ultimate ban (no such collocation) ➡ citywide ban
X towards ➡ to
X markets ➡ market

//

in other word coercing people to step back and return to the old market which harming their health.

X step back to a place ➡ step back to + v.
X 點解煙草市場係harm their health? 咁電子煙就唔harm? 你跳得太快，犯咗跳躍式思考，中間要elaborate。

➡in other words, coercing e-cigarette smokers to return to the traditional market.

//

Such policy decision reveals significantly lack of flexibility and causing unnecessary conflicts and frictions in the society.

X significantly lack of ➡ a lack of
X unnecessary conflicts ➡ how?
X frictions (redundant and repetitive)

➡Such a policy decision reveals a lack of flexibility and potentially causes conflicts to the society.

Grammatical + Stylistic edits:

Smoking traditional cigarettes induces potential health issues through inhaling harmful substances such as nitrosamines and carbon monoxide (因為唔只呢兩種，所以用such as黎舉例而唔係namely黎列曬出黎). Therefore, nicotine addicts who wish to decrease their health risk may choose to smoke electronic cigarettes (你個原句好1999). However, the Hong Kong Government recently enacted an ultimate ban on the new e-cigarette market, coercing people back to using traditional cigarettes that are worse for their health. Such a policy decision reveals significant inflexibility on behalf of the government and causes unnecessary conflict in the society.

general comments -- 冇需要特別用啲複雜嘅字/句式，用錯只會更唔通順。兩個相同意思嘅字用一個就夠（例如conflict+friction）。同埋兩個verb之間用and嘅話，記得個verb嘅conjugation要一樣（*reveals* ... AND *causes* ... etc)

Thank you all